[comment]: <> (#### 🚀dr模板的python实现🚀)
<div align="center">
<h4>🚀第二派-dr模板的python实现🚀</h4>
  <a href="https://alist.nn.ci"><img height="100px" alt="logo" src="https://gitcode.net/qq_32394351/dr_py/-/raw/1fe0e082b1ceacc4469d7f175a605cc2edf0bab0/static/img/icon.png"/></a>
  <p><em>🗂️A webServer convert web and x5 movie sites to cms api data</em></p>
  <a href="https://gitcode.net/qq_32394351/dr_py/-/releases">
    <img src="https://img.shields.io/badge/version-3.2.1-blue" alt="latest version" />
  </a>
  <a href="https://gitcode.net/qq_32394351/dr_py/-/issues">
    <img src="https://img.shields.io/badge/discussions-2-orange" alt="discussions" />
  </a>

  <a href="https://gitcode.net/qq_32394351/dr_py/-/releases">
    <img src="https://img.shields.io/badge/downloads-1325-blue" alt="Downloads" />
  </a>


<a href="https://wwi.lanzoup.com/iEfIW0b6vgza">
    <img src="https://img.shields.io/badge/蓝奏云下载-3.2.1-blue" alt="Downloads" />
  </a>



<a href="https://hub.docker.com/repository/docker/hjdhnx/drpy">
    <img src="https://img.shields.io/badge/docker镜像主页-drpy-blue" alt="Downloads" />
  </a>

  <a href="https://gitcode.net/qq_32394351/dr_py/-/blob/master/LICENSE">
    <img src="https://img.shields.io/badge/license-AGPL3.0-orange" alt="License" />
  </a>

<a href="https://gitcode.net/qq_32394351/dr_py">
    <img src="https://img.shields.io/badge/coverage-80%25-yellowgreen" alt="License" />
  </a>
</div>  

##### python3.6-3.8完美运行(3.9以上不支持linux进程启动)
<a href="./安卓本地搭建说明.md" alt="install">
<img src="https://img.shields.io/badge/install support-termux|windows|ubuntu|python3.6~python3.8-yellowgreen" />
</a>

[搭建教程](./安卓本地搭建说明.md) | [install_help](./安卓本地搭建说明.md)  
[dr项目QQ官群](https://qm.qq.com/cgi-bin/qm/qr?k=H2KwcXrMdiR5M2blHR5gjZzPfN_S3N_C&jump_from=webapi)  
[参考T4](https://github.com/sec-an/TV_Spider/blob/main/spider/sp360.py)  
[golang最好的js引擎-otto](https://github.com/robertkrimen/otto)   
[dockerfile教程](https://blog.csdn.net/qq_46158060/article/details/125718218)   
[获取本地设备信息](https://blog.csdn.net/cui_yonghua/article/details/125508991)   
[获取本地设备信息](https://m.jb51.net/article/140716.htm)   
###### 2022/09/06
- [X] 1.增加了后台管理界面在线检测升级系统功能
- [X] 2.增加了后台管理界面修改直播源地址和同步直播源
- [X] 3.首页推荐内容不限制数量(新版pluto牛逼!!!)
- [X] 4.增加lsg配置模型和缓存
- [X] 5.增加了默认alist挂载
- [X] 6.升级到3.2.0,进行了全面后端重构用了蓝图写法,app.py文件以后尽量不动
- [X] 7.后台管理界面显示美化-感谢蓝莓果酱
- [X] 8.打包升级后的三平台镜像(v3.2.1)
- [X] 9.首页美化,升级版本号(v3.2.2)
###### 2022/09/05
- [X] 1.内置jar修复了原本tv_box无法播放直播的问题
- [X] 2.重新构建了三种平台的镜像 amd64,armv7,arm64
- [X] 3.优化日志打印wlan信息
###### 2022/09/04
- [X] 1.增加了dockerfile
- [X] 2.基于dockerfile构建的镜像并上传至dockerhub,小白可以一键运行.参考[搭建教程](./安卓本地搭建说明.md)
###### 2022/09/03
- [X] 1.增加了json定位支持(需要升级依赖),写法为 字符串以json:开头,二级的话含is_json:true
- [X] 2.研究正版线路对接解析(摸索出type1与4的区别，但是不知道1怎么走解析)
- [X] 3.调整linux进程配置自动识别(自动去除https)
- [X] 4.搞定360影视和解析播放
- [X] 5.新增二级支持js写法(参考360影视)
###### 2022/09/02
- [X] 1.优化了免嗅探的注入变量,封装了fetch_params变量
- [X] 2.一定程度兼容python3高版本,支持termux直装(高于3.9版本首页推荐无法获取)
- [X] 3.准备弃坑,基本完结撒花
- [X] 4.增加自定义配置直播外网地址
###### 2022/09/01
- [X] 1.增加动态分类排除配置
- [X] 2.优化pdfh,pdfa,pd等函数,支持多个&&写法,自动取第一个
- [X] 3.增加vfed规则模板
###### 2022/08/31
- [X] 1.增加管理员登录功能
- [X] 2.增加管理员上传和删除内置规则功能
- [X] 3.增加上传文件校验(仅支持pydr的js规则并且100kb以内)
###### 2022/08/30
- [X] 1.增加动态局域网ip获取
- [X] 2.增加js规则热加载(增删改不用重启)
- [X] 3.增加视界的加密库
- [X] 4.增加蓝莓影视免嗅探
- [X] 5.增加免嗅耗时毫秒数统计
- [X] 6.增加自动装载配置
- [X] 7.增加js里单独设置某个源是否可搜索
- [X] 8.增加外网免嗅(自定义config.py里面改)
- [X] 9.增加错误处理和首页单个详情获取
- [X] 10.增加本地直播地址自定义
- [X] 11.增加数据库迁移,[新版教程](https://www.cjavapy.com/article/1977/)  [旧版教程](https://www.cnblogs.com/LoveMoney-MrLi/articles/15765985.html)
- [X] 12.自动ocr识别过搜索验证码
###### 2022/08/29
- [X] 1.更换js引擎,速度更快性能更好
- [X] 2.新版js支持与python互动,后期可能支持js免嗅(lazy:'js:xxx')
- [X] 3.支持了js免嗅和常用的fetch,post方法
- [X] 4.配置uglifyjs可以把js代码压缩到一行(es5不支持多行js)
###### 2022/08/28
- [X] 1.增加linux进程启动,命令 supervisord -c manager.conf
- [X] 2.转移文本文件到txt目录
- [X] 3.增加服务器解析播放(全局配置和js分别配置.后期可以针对性运行解析)
- [X] 4.增加自定义免嗅(基于道长任务仓库核心逻辑实现云函数)
- [X] 5.增加模板继承,优化免嗅参数二
###### 2022/08/27
- [X] 1.增加PC_UA变量
- [X] 2.首页增加更多功能按钮  
- [X] 3.增加猫配置自动生成，分别有本地配置，局域网配置，在线配置
- [X] 4.修复默认网站的favicon图标问题
- [X] 5.增加 flask-sqlalchemy 用于驱动sqlite3数据库
- [X] 6.引入sqlite3数据进行缓存分类定位到的标签
- [ ] 7.增加filter一键爬取和入库(filter_name,filter_url,filter_parse)
- [X] 8.使用gevent作为服务,提升大量性能
###### 2022/08/26
- [X] 1.支持首页推荐功能,模板属性增加limit参数  
- [X] 2.支持纯一级的功能(比如车车网没二级)  
- [X] 3.解决配置首页报错和嗅探播放报错问题
- [X] 4.支持分类第一页独立链接,直接在链接后面加[第一页的独立链接]
- [X] 5.增加headers参数,可以传ua和cookie，此方法解决555影视搜索问题
- [X] 6.增加homeUrl和host参数,以及class_parse参数,可以动态定位分类标签
- [X] 7.获取二级详情函数增加了线程池的使用
- [ ] 8.模板自定义filter过滤
- [X] 9.网页端显示缓存的规则以及提供点击清除缓存操作
- [X] 10.增加本地配置文件，增加指定编码。
- [X] 11.待开发模板渲染器,一键生成猫配置文件。
######  特性说明
1. 参考了海阔视界dr模板设计思路
2. 参考tv_box的t4项目思路重新设计了cms接口

######  本地搭建
1. 安装zero termux
2. 在termux里安装tome 虚拟机
3. tome 虚拟机 里安装ubuntu1804容器
4. ubuntu1804容器里安装python3-pip,nodejs
5. pip3换源并安装requirements.txt(pip3 install -r requirements.txt)
6. python3 app.py运行项目(也可以其他方式nohup或者 supervisord -c manager.conf)
7. 访问地址加/index查看dr_py主页

#### 测试地址
[sqlite3使用教程](https://m.yisu.com/zixun/375448.html)  
[远程网站](http://cms.nokia.press/index)  
[本地网站](http://192.168.10.99:5705/index)  
[gevent下载地址](https://pypi.org/project/gevent/#files)
[aarch64的cp310](http://pan.nokia.press/d/hiker/whl/gevent-21.12.0-cp310-cp310-linux_aarch64.whl)

[comment]: <> ([需要安装nodejs]&#40;https://registry.npmmirror.com/binary.html?path=node/latest-v14.x/&#41;)
[本地服务配置地址](http://localhost:5705/config/0)  
[远程服务配置地址](http://cms.nokia.press/config/2)  

### 配置相关
直接复制对应的三种地址就行了，不需要生成本地文件(下面教程不要了)  
~~本地地址  clan://localhost/pycms_local.json  
推荐把文件放到  /storage/emulated/0/PlutoPlayer/pycms_local.json  
并且pluto要自己切换路径为PlutoPlayer~~

### 相关教程
[pyquery定位](https://blog.csdn.net/Arise007/article/details/79513094)

### 模板规则说明
所有相关属性说明
```javascript
var rule = {
    title:'',//规则标题,没有实际作用,但是可以作为cms类名称依据
    编码:'',//不填就默认utf-8
    host:'',//网页的域名根,包含http头如 https://www,baidu.com
    homeUrl:'/latest/',//网站的首页链接,可以是完整路径或者相对路径,用于分类获取和推荐获取 fyclass是分类标签 fypage是页数
    url:'/fyclass/fypage.html[/fyclass/]',//网站的分类页面链接
    detailUrl:'https://yanetflix.com/voddetail/fyid.html',//非必填,二级详情拼接链接,感觉没啥卵用
    searchUrl:'',//搜索链接 可以是完整路径或者相对路径,用于分类获取和推荐获取 **代表搜索词 fypage代表页数
    searchable:0,//是否启用全局搜索,
    quickSearch:0,//是否启用快速搜索,
    filterable:0,//是否启用筛选,
    // 注意,由于猫有配置缓存,搜索配置没法热加载，修改了js不需要重启服务器
    // 但是需要tv_box进设置里换源使配置重新装载
    headers:{//网站的请求头,完整支持所有的,常带ua和cookies
        'User-Agent':'MOBILE_UA',
        "Cookie": "searchneed=ok"
    },
    timeout:5000,//网站的全局请求超时,默认是3000毫秒
    class_name:'电影&电视剧&动漫&综艺',//静态分类名称拼接
    class_url:'1&2&3&4',//静态分类标识拼接
    //动态分类获取 列表;标题;链接;正则提取 不需要正则的时候后面别加分号
    class_parse:'#side-menu:lt(1) li;a&&Text;a&&href;com/(.*?)/',
    // 服务器解析播放
    play_parse:true,
    // 自定义免嗅
    lazy:'',
    // 首页推荐显示数量
    limit:6,
    double:true,//是否双层列表定位,默认false
    // 类似海阔一级 列表;标题;图片;描述;链接;详情 其中最后一个参数选填
    // 如果是双层定位的话,推荐的第2段分号代码也是第2层定位列表代码
    推荐:'.col-sm-6;h3&&Text;img&&data-src;.date&&Text;a&&href',
    // 类似海阔一级 列表;标题;图片;描述;链接;详情 其中最后一个参数选填
    一级:'.col-sm-6;h3&&Text;img&&data-src;.date&&Text;a&&href',
    // 二级可以是*,表示规则无二级,直接拿一级的链接进行嗅探
    // 或者 {title:'',img:'',desc:'',content:'',tabs:'',lists:''} 同海阔dr二级
    二级:'*',
    // 搜索可以是*,集成一级，或者跟一级一样的写法 列表;标题;图片;描述;链接;详情
    搜索:'*',
}
```
模板继承写法
```javascript
var rule = Object.assign(muban.mxpro,{
title:'鸭奈飞',
host:'https://yanetflix.com',
url:'/index.php/vod/show/id/fyclass/page/fypage.html',
class_parse:'.navbar-items li:gt(1):lt(6);a&&Text;a&&href;.*/(.*?).html',
});
```